<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>https://giuliasurace.github.io/</link>
    <description>Recent content on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://giuliasurace.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Alluvioni Emilia Romagna</title>
      <link>https://giuliasurace.github.io/donazioni/alluvione/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://giuliasurace.github.io/donazioni/alluvione/</guid>
      <description>La Regione ha attivato una raccolta fondi per sostenere le persone e le comunità emiliano-romagnole che sono state colpite da alluvioni o frane conseguenti agli eventi atmosferici estremi che si sono verificati nel mese di maggio 2023. Leggi di più&amp;hellip;
Donazione </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Black Lives Matter</title>
      <link>https://giuliasurace.github.io/donazioni/blm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://giuliasurace.github.io/donazioni/blm/</guid>
      <description>Black Lives Matter è un movimento attivista internazionale, originatosi all&amp;rsquo;interno della comunità afroamericana, impegnato nella lotta contro il razzismo, perpetuato a livello sociopolitico, verso le persone nere. Leggi di più&amp;hellip;
Donazione </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emergenza Gaza</title>
      <link>https://giuliasurace.github.io/donazioni/palestina/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://giuliasurace.github.io/donazioni/palestina/</guid>
      <description>Nella Striscia di Gaza da martedì 9 maggio arrivano le notizie di nuovi attacchi aerei israeliani. Una nuova escalation di violenza nella Striscia di Gaza, che colpisce anche il sud di Israele, sta minacciando la sicurezza di bambini bambine, che vivono nel terrore in cerca di un rifugio, mentre tutte le scuole sono chiuse. Donazione </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emergenza Sudan</title>
      <link>https://giuliasurace.github.io/donazioni/sudan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://giuliasurace.github.io/donazioni/sudan/</guid>
      <description>Dal 15 aprile in Sudan sono in corso violenti combattimenti armati. La situazione è catastrofica: molti civili e feriti sono bloccati nelle zone di guerra senza possibilità di fuga. I gruppi armati che occupano le strutture sanitarie e che saccheggiano le forniture mediche, stanno privando milioni di bambini e le loro famiglie di cure salvavita. Più della metà della popolazione, che ammonta a 46 milioni di persone, ha bisogno di assistenza umanitaria in seguito all’escalation di violenze scoppiata poco più di un mese fa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Film</title>
      <link>https://giuliasurace.github.io/altro/film/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://giuliasurace.github.io/altro/film/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La condizione della donna sotto il governo talebano</title>
      <link>https://giuliasurace.github.io/donazioni/talebani/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://giuliasurace.github.io/donazioni/talebani/</guid>
      <description>Oggi, le donne in Afghanistan sono state completamente eliminate dalla scena pubblica. In Afghanistan si è verificato un apartheid di genere. Le donne hanno perso tutti i loro diritti fondamentali come esseri umani. Non hanno nemmeno il diritto di usare i bagni pubblici per lavarsi. Non possono né avere né gestire attività commerciali. Sono tutte ostaggio dei talebani, che abusano delle donne. Le donne non hanno il diritto di studiare, lavorare, nemmeno di andare dal parrucchiere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Musica</title>
      <link>https://giuliasurace.github.io/altro/musica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://giuliasurace.github.io/altro/musica/</guid>
      <description>RENAISSANCE ANTI THE FAME MONSTER THE BEST OF SADE BAD GOOD GIRL GONE BAD ULTRAVIOLENCE VOULES VOUZ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stop all&#39;islamofobia</title>
      <link>https://giuliasurace.github.io/donazioni/islamofobia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://giuliasurace.github.io/donazioni/islamofobia/</guid>
      <description>Con il termine islamofobia si intende l’ostilità, la paura o l’odio verso l’Islam, i musulmani e la cultura islamica in maniera pregiudiziale, e di conseguenza la discriminazione più o meno attiva nei confronti di gruppi o individui riconducibili all’islam. L’islamofobia così definita fa parte dei cosiddetti hate crime e si manifesta attraverso atteggiamenti e comportamenti individuali, ma anche a livello istituzionale. Gli attacchi terroristici dell’11 settembre 2001 e quelli che si sono succeduti a Londra (2005), Parigi (2012, 2013, 2014, 2015, 2016, 2017, 2018), Bruxelles (2014, 2016, 2017, 2018) e Barcellona (2017) hanno modificato drasticamente, in negativo, l’opinione pubblica nei confronti dell’islam e dei musulmani.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stop alla violenza contro le donne</title>
      <link>https://giuliasurace.github.io/donazioni/violenza-donne/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://giuliasurace.github.io/donazioni/violenza-donne/</guid>
      <description>Un dramma che si ripete ogni giorno, in ogni luogo e che colpisce donne di ogni età: madri, ragazze, bambine, indipendentemente da provenienza, condizione sociale o economica. 1 donna su 3 – circa 736 milioni – ha subito violenza fisica o sessuale durante la propria vita. Un dramma che non ha confini e che assume tante forme: violenza domestica, minacce fisiche, molestie sessuali e stalking. Un dramma che rappresenta una delle principali cause di morte, malattia e disabilità in Italia e nel mondo, alimentato da un colpevole silenzio, frutto di aberranti pratiche sociali che ancora oggi vengono accettate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stop omo-lesbo-bi-transfobia</title>
      <link>https://giuliasurace.github.io/donazioni/omofobia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://giuliasurace.github.io/donazioni/omofobia/</guid>
      <description>Nel mondo, più di 2 miliardi di persone vivono in paesi in cui l&amp;rsquo;omosessualità è illegale. In 11 giurisdizioni le relazioni consensuali fra persone dello stesso sesso sono ancora passibili di pena capitale. Se negli ultimi 10 anni abbiamo riscontrato segni di progresso a livello globale, continuano a esistere tuttavia discriminazione ed esclusione a causa dell&amp;rsquo;orientamento sessuale e dell&amp;rsquo;identità di genere, e stiamo assistendo a un preoccupante arretramento per quanto riguarda i diritti delle persone LGBTQIA+.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terremoto Siria-Turchia</title>
      <link>https://giuliasurace.github.io/donazioni/terremoto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://giuliasurace.github.io/donazioni/terremoto/</guid>
      <description>Il terremoto in Turchia e Siria del 2023 è stato un evento calamitoso verificatosi nella notte fra il 5 e il 6 febbraio 2023, principalmente per mezzo di due forti scosse che hanno colpito l&amp;rsquo;area meridionale della Turchia, nonché le regioni settentrionali della Siria. Secondo le stime effettuate dai due Paesi, il terremoto ha provocato oltre 57700 vittime accertate (di cui 50500 in Turchia e 7259 in Siria) e un elevato numero di dispersi che porteranno tale bilancio ad aumentare ulteriormente, mentre sono stati registrati più di 121000 feriti.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
